熟食檔硬銷內地常用「雲閃付」App

2019年01月31日

熟食檔硬銷內地常用「雲閃付」App

維園熟食檔掛滿宣傳板，宣傳內地人較常用的手機應用程式「銀聯卡雲閃付」。

【本報訊】行花市早已不單是買年花咁簡單，昨日年宵開幕，維園中最旺場攤檔必數鄰近入口的3個大型快餐攤檔。一如既往，場內熟食定價較高，「掃街名物」魚蛋30元8粒、僅手指長度的台式香腸則12元一根；但三大熟食檔掛滿紅噹噹的宣傳板，宣傳內地人較常用的手機應用「銀聯卡雲閃付」，指用該App付款每買滿38元減10元。有本地客認為，「出街買嘢食都係用八達通畀錢」，又指金額小根本甚少會用非現金方式付款。

相關新聞：維園年宵開幕攬枕鮮花風車 豬！全部都係豬！

免費租用非即棄餐具

熟食檔無可避免會製造垃圾，為鼓勵減廢，環保署和環境運動委員會於2017年起，聯同環保團體合辦綠色年宵，今年已是第三屆，而今年綠色年宵的數目更由去年5個擴至15個；場內除了有物資轉贈、棄置物分類回收等外，今年更首次全面引入可重用餐具借用服務。

環保組織weuse就在維園場內提供非即棄餐具免費租用，只須20元按金就可租得一套餐叉、勺和碗；創辦人利穎珊指，據統計，去年15個年宵市場共收集330公噸垃圾，當中不少是即棄塑膠垃圾。weuse為今年的年宵共預備了逾18,000套餐具。

■記者鄧溢禧

上一則
上一則
維園年宵開幕 攬枕鮮花風車 豬！全部都係豬！

下一則
下一則
屹立30年香港唱片下月結業 樂迷嘆「少個地方去」

唔止今年,前年舊年已經開始係咁,只不過無優惠